[ViuTV]星期一至五2130-2230 一小時新劇 理想國(2)

【ViuTV一小時全新劇集《理想國》8.5正式首播！】
如果虛擬世界令你更快樂，
你又會唔會放棄清醒做人？
科技，為人類帶嚟嘅，
係天堂，定係地獄？
刪除情感、肉身、私隱、靈魂之後，
又會係一個點樣嘅「理想世界」？
8月5日起，星期一至五晚9:30，帶你體驗未來理想新國度！

前post

推
主角會唔會冇事呢

點解大家都係AI，但尋晚王敏奕講嘢同動作都自然咁多？

機械人唔同價值

原來全部都係賤人

個薑醋婆婆賤唔哂嘅
自己整自己啫

成班老野好痴線

做咩個個自爆

琴日嗰個新型啲 ？

哦，又係青協同賽馬會嘅嘢

Hehe

人生課程

D藥有自白劑

都係既 頂多呃錢

堅叔rip

又攬女又Hehe

HEHE係上集FIONA假父母?

食左誠實豆沙藥掛

堅叔成日屙屎

係

頂你個肺

上集個光頭佬

屌，防火牆

琴日唔請renci個個

應該主角同佢合作緊

人道毀滅

prof啲戲都幾生硬

AMG

實際上係查嘢

係咪佢地啲仔女

死亡率48%

Hehe個個有d唔妥喎

OMG 喎

四哥係嘅
都冇人冇物

岩岩講完冇事就黎料

最後的晚餐

最後一劑

最後晚餐。

轉得咁快

唔係邊有咁多錢

又話精神咗
轉頭又話作嘔作悶

間保險公司想要老人啲年金？

好楢山節考FEEL

呢集都唔撚係講科技嘅

吸毒令個人HI咗
但有後果

Miss左 阿蓮講左咩遺憾？

啲藥都係科技

好似影得老鬼冇食D藥 ,佢似扮野

依個係新人

幾得意喎呢套劇

早啲死俾少啲嘛
呢個計劃應該推介俾啲廢老
葉國謙、葉劉、老董就啱哂

雖然個做法好唔人道
但認同好多廢老阻住哂呢個講法

理想國 冇話一定係科技

AI 咪科技

佢個簡介係講科技與人性之間

但唔係重點咁

講中左

真係有講

食咗藥嘅後遺症？

對Joe嚟講
其實係
對佢嚟講 咁樣死反而最幸福

個BGM好悲

nth to lose既人先係最癲

乜都無 生存落去都無意思

想死既其實呢個計劃幾啱佢地，另類安樂死計劃

大把廢老係咁啦。無人無物

琴日嗰集ending都係播呢首

其實對佢嚟講可能死咗仲好

689

集集都播

大媽舞

每個人都有選擇權
教書佬何必勉強人呢
一個人慘到要搶菠蘿包
人生仲有咩意思

阿SIR 最好戲

菜街就係跳呢啲
廣場舞

屌
唔知點解眼濕濕

我記得 但今次同劇情match得啱啱好 真係好悲

幻覺

唔同音樂唔同效果

集集都bad end

咁個角色真係菜街跳舞嘛

依家先睇返今集開頭，點解成日都用sims3嘅BGM

其實咁樣死唔差

一下就死咗

尋晚係vr扮真人報新聞呃觀眾，今晚呢個似係機械人。

冇病冇痛走，係幾開心

一句「一個打十個」即刻應承

咁嚟引佢幾醒目

睇咩人
如果係知情地安樂死就係自己揀
但如果係不知情咁死就應該好多人都唔想

我都笑左

衰仔紙

呼應上一集特別新聞報導：七個老人家逃走

其實洗乜咁煩
係香港
有呢個service
肯定日日full booking

如果係仔女送佢地入去既話都幾恐怖

應該係上上一集

勁播

但上一集對假父母點樣嚟

自爆ending

集集鏡頭都可以fing 下fing 下

邊日睇唔開 可以跟手送埋自己入去

堅叔好勁

共享單車

完咗啦

就咁完？

前面有d咩？

但逃跑唔一定會成功

即係點

最後咩𠺫？無路

又open end

用單車走佬

封左條路

姐係走唔甩

簽張紙就得
肯定日日爆
起幾廿間都唔夠

佢哋見到乜呢？

前兩集新聞有講老人家踩共享單車逃走

姐係好定唔好

應該聽日仲有？

咁樣完

見到黑警舉黑旗

可能都會預左有人逃走, 整定機關

應該走唔甩？

懷舊風？

我估依集就完

要等其他集數既彩蛋先知結果
不過今集拍得D老友記幾好睇

viutv啲劇啲pacing真係有好大改善空間

4:3

下集4：3

4比3

堅叔joe

係今集差啲

我都覺
照睇應該會彩蛋交代

GTA V 個風格

可以處理得好啲

幾時先有生秋黃

真，呢集應該整個半鐘

前面既人聽住，唔好衝擊警方防線

睇番舊劇咁

食蕉

聽晚變鬼片？

個ending真係...唔多掂
咁樣留白

壓軸

完得太突然
幾鍾意呢集個idea

今集拍到D廢老好WARM

第13集

似係，可能條路到尾係懸崖

老友記：你哋啲警察有壞人唔捉，走黎捉我地良好市民.........

好似最後

係 open end都應該多少少先

咪就係，個彩蛋要鋪左成三集，覺得浪費左

真係幾好睇
遲啲再重睇，睇返啲細位

即管睇下之後有冇交代
但我覺得呢個topic直情可以拍戲
應該要長啲

其實我係話個演員做得麻麻

送藍絲廢老去
明益佢哋

頂 唸起粉紅色旗

最後畀黑警亂棍扑瓜左

你應該話頭4集每集最少可以玩5集長劇

個結尾好似俾人剪斷咗咁

俾多少少我地會收貨好多

佢個角色係機械人 不過不失啦

太過倉猝

第一二集玩5集又太拖
3 4集都Ok嘅

突然到屋企人仲話會有下集

真
以為佢一開始經過d尋人啟事係伏筆
最後會show返一開始個幕 但多左佢地幾個老人家既啟事

然後見到4:3

吳綺利果集最好睇

其次係毒撚果集

老母都以為有下集
佢本身讚呢套野
一完ending:
下 冇啦？拍得唔好wo

咁樣好好多。

Agger 多左呢幕就好好多

反而我最鍾意第3集
第4集ideas最好 只係個ending 收得太差

同家母個反應一樣

即係走下坡

你呢個埋尾好好多

第三集好似明抄black mirror黑鬼跑步機果集

可能因為今集個題材真係幾好 啲老人家演員又做得幾過癮
都幾入到戲

依家個ending美中不足
有d可惜

咁我又覺得黑鬼跑步好睇啲
最後個ending 係一樣嘅
但AI嗰part唔同

中間我嫌描寫得唔夠深入。

如果四個老野，個個都深入d好d

麥sir 做得好好
講既野都好感人

始終時間唔夠，今集有7位老人家得短短1小時好難深入。

都有道理 有啲角色可以略去 e.g. 卡門大媽

ai果part明寸tvb

今集就暗寸緊大灣區養老

跳舞嗰part睇到眼濕濕
成日淨係講佢有幻覺
我以為係伏筆

應該之後都會拉少少講

我都鍾意呢個角色 跳舞個度仲以為佢提早走左 點知又起返身

想問下書係咪個結局都係咁

同埋hehe老婆

都唔明hehe做乜娶老婆

同埋清潔阿姐

得成龍/教師/電腦人/hehe夠晒

不過考慮到理想國堆編劇仲係演藝學生的話，其實算超額完成。

我都以為佢呢啲症狀係個頭好近
點知轉個頭 佢同大家講解個逃生路線

同主角講經都好正

你做咩自暴自棄呀

另外講講口裏話想死，死唔怕

轉個頭就走佬

同d廢老一樣，你由得我死啦 唔醫啦唔睇醫生呀

本來真係眼濕濕

嗰度係因為佢腦cancer姐

呢part真係
不過算啦
呢個topic得一個鐘根本唔夠玩
仲要扣埋啲廣告時間
得45mins
個topic可以發得好大
如果有個 個半鐘嘅完整版
相信會交代得多啲

你講起Hehe個老婆 諗諗下 佢好似無乜故事咁
個角色好唔實在

Hehe+老婆角色明顯係作者貪心左 想多條線講

我老母都係

咁都比你諗到

好心VIUTV就學日本咁拍二小時SP，呢套D題材真係有得玩，好過而家趕頭趕命咁完。

真係浪費左個idea

Good...boy...

咁都諒解佢喺生死上嘅矛盾嘅

見佢好地地喺度就收返曬了

AR眼鏡嗰集定淨化新聞?

麥sir當主角係朋友，你唔係咩都冇

Agger 明明個題材咁有發揮空間
做多集 故事完整啲仲好

我都覺
集集都可以有更多延伸
咁樣呢套會好睇好多
但係我心中都算係神作架啦
其實呢套集集唔同題材
個半鐘一集都不為過啦
韓劇之前又播足個半鐘
自己劇就咁

全部男人

真
即刻收番哂

諗起上面都有手足講好多老人家都孤零零

全部轉折位都

覺得hehe可以轉做清潔姐姐

佢講媳婦唔需要佢個度都講得好好

頭4集表現，理想國雖然唔算神作亦都算良作。
雖然趕頭趕命，但係演員真係有得發揮。
除咗第3集拍到王敏奕好靚之外就係因為劇本限制咗佢o既表現。

老母鍾意理想國多啲
覺得有深度過教束

我都係喜歡理想國多過教束

佢覺得咁短時間 交代到咁多野算係咁架啦

Viu tv嘅劇唔係唔好 係太短喇！！！！

今年年報話會製作300小時劇集，一步一步嚟啦，佢下個月先再開劇嘛

hehe 好似係淨化新聞果集出現過，做王敏奕既虛擬父親

啱呀 最早期嗰啲成日比人話題材好但爛尾 依加慢慢一步一步進步唔好急啦 最好愈嚟愈多人睇啦

昨晚預告已見到

第四集主要都係想帶出香港人口老化嘅問題
都係嗰句 今集演員都係好多嘢講 搞到好似睇緊大埔紅van 一樣咁垃圾

個結局我都覺得有啲唐突 不過可以畀到思考空間讀者都好嘅： 我就覺得好大機會佢哋見到嘅係真正嘅人類 因為個黑客廢老已經cut曬AI嘅能源 咁即係冇曬機械人阻止逃走啦
咁可以檔住佢哋嘅 好大機會都係比AI更加冇人性嘅人（商人 政客 仔女）

其實點解搵依幾個back ground 嘅老人家做第一次白老鼠 都值得諗下：暴力使老婆走佬嘅露宿者，想安樂死嘅cancer病人， gay，呃工傷，做黑客，為比賽而傷人...
其實佢地每一個都有好多經歷，而其中有好多係鑄成大錯，令老人後悔今生而有抑鬱情況，我on9估都係想警惕世人多啲關懷老人啦 孝順父母啦

可能viutv始終驚去到over一個鐘一集
會好難handle
仲要係呢啲港劇第一次做嘅題材
更加會保守啲

我會鍾意教束多啲

如果淨計質素
理想國係更勝一籌嘅
但真係比較沉重同難入口啲

相反教束就多元化同有趣啲
睇得都開心啲

係 寧願佢慢工出細貨

我都同意第一集最好睇
真係會睇到心痛同喊

其實viutv都幾識玩 呢套睇少一集都唔係好跟到d細節位

咁你唔好睇black mirror, 驚你會自殺呀

Black mirror “be right back”

8月21日嗰集

而家響書局睇到本書

話雖如此，還是樂見Viu不斷起用新導演新編劇，投資新題材，最近成品質素有明顯改善，起碼不再是學生習作。Viu班底以鮮浪潮為主，大多有電影系背景，亦有志於電影圈發展，而Viu提供了資金和題材，希望他們不要浪費機會，尤其不能孤芳自賞，因為不論電視或電影，最終還是要過觀眾一關。

做啦做啦

唔明點解要用4:3

有謝寧

好彩趕得切返屋企

個名咁唔老黎
往生

鬼嚟？

啲餐咁貴既？

往生?
又玩死亡?

自助咁款

瑞士雞翼$92

個男仔咁韓風

煲仔飯138蚊
係咪好多人燒紙
所以通漲

真係陰間

個男仔邊個黎

689號

黑寡婦

Black Widow

講中夜名load左一陣

扑過野咪要申請

屌抄 black mirror 好on9

邊集

諗起世界奇妙物語來世不動產

又係光頭佬

Her

謝寧個女真係好似謝寧，不過又好似冇阿媽咁靚

死mk

個男仔係明星

今集好一般

唔係
把聲唔同

另一個黎

正方形比例

見到佢

點解架車會睇唔到佢

條女咁串

Spring係咪伏筆

架車 笑左

如果今集又open ending我就

天空城堡抄暗殺教室？

點解個feel咁奇怪咁
點解個男仔冇拿拿會痴住個女仔

我講緊個女仔執嘢嗰時呀

呢集究竟會點連落科技度呢

男主角好柒
真係搞唔掂

暫時有少少悶

真係好似

同前4集比差勁遠

個女仔講既把聲有少少難頂

茶餐廳伙記都係靈魂？謝寧個女又睇到佢既？

好嘈

我以為你講緊個護士

樣衰仲要韓風look

投入唔到

好三尖八角

咁好多韓星本身個樣都好柒的

個進展可唔可以唔好咁老土

我都死左啦

true tv?

係囉我都想問
個茶餐廳係真實存在

4:3 但咁高清 整黎做乜....

仲要好慢

啲主要角色係班家長。

條女做戲真心唔得 有幾次就忍唔住笑咁

啲同學唔奇怪佢係咁自言自語？

有種睇偶像劇嘅感覺

係 冇乜feel

咁應該似你的孩子不是你的孩子？
好似會好睇
但韓劇應該會好慢

jm9又記憶？

頂5順

欺凌

謝寧竟然做男主阿媽，仲以為會做返女主阿媽

呢集完全唔掂……
進展慢又忽然跳脫
男女主角唔掂

謝寧都喺度

劇情咁似泡劇嘅

除非佢結局係大反轉又有伏筆又剩咁
我真係睇到就訓著

我都覺得跳脫
啲節奏好怪咁

仲話佢顏值高
佢對面個肥仔仲好樣過佢呀

演技都唔掂

已經拎部機出黎打

上集仲跳脱喇今集就平平淡淡

呢套完全係Viutv之前拍開嗰啲劇嘅質素

做咗咁耐都仲未知今集想探討咩議題，好似第二套劇咁。

上集唔跳脫wo
個flow好順
今集冇啦啦又有條線 又冇啦啦入回憶

咁快關係咁好

佢依家隔住塊布個畫面我諗起夜夜伴肥嬌
陳友同吳君如 有冇人睇過

親情？愛情？生死？

一野去返開台質素

其實集集都係第二套劇

韓劇feel, 想放棄

今集

我又唔覺悶

前幾集都起碼有返之前嗰集啲伏筆
得返半粒鐘唔知夠唔夠時間

前面幾集差唔多場場戲都好爆 今集做乜做咗半集仲build up緊

完全5知想表達D咩

男主角咬字，女主角把聲都好趕客

反正冇得轉台睇埋佢

暫時睇落似親情
謝寧應該係重點

一時就左手連右手
一時就右手連左手
唔連戲嘅

依家都未砌到個flow想點
得番半個鐘
夠時間講放低行李咩

男主角不斷同兩母女對戲

重點係感覺link唔到前幾集嘅感覺
即係高科技同人類嘅關係

見到男主角個扮哂chok樣就

屌
望望下 覺得男主角似樣衰版莊子民

岑寧兒，自己講返自己個名

老土到好老尷

呢個agger

一唱歌好撚尷尬

Follow咗佢好耐但又唔認得佢

原來就係開頭講嗰位歌手

google咗你講嗰套，應該唔似。

天空城堡講述韓國上流社會的「SKY Castle」中，一群欲扶助丈夫事業和培育子女成為二代貴族的貴婦故事。韓式娛樂劇黎，劇情有啲暗黑，節奏應該快既。

可能好似當年小背心咁掛
唔出樣

未撞車已經提過Spring個名

有啲懷疑係韓風look出事
頭先學生look好似又正正常常咁

個劇情睇到好尷尬

上床買學位

佢都講左係網上音樂
唔出樣唔奇

叫咩名？ 個女仔

食得呢行飯
想紅就應酬下點都要架啦……
又唔係叫你做鴨

好老土d劇情

一開頭有講歌手咩？已經唔記得

終於link到少少
吹氣公仔

但講到上次好不愉快咁

岑寧兒，謝寧個女

吹氣人偶2.0係咩黎？

鴨

男女主角啲演技真係有啲生疏

sex doll

好似第二集AR眼鏡有講過

岑樂童呀好似

成集感覺冇乜重心

原來真係冇出樣

jm9呀

原來係特登唱到咁老土

未揾到個主題

今集可以點駁番落之前個幾集到

真係要翻睇啲細位

個男仔個妝

Sorry，係岑寧童先啱

下
同人講2句就可以擺低老母單野
咁其實係佢心中都唔係好重要啫……

親情欺凌事業都講過
仲唔係愛情

身後事務所咁

男主角唔知特登扮定點
講嘢個tone好似好扮張智霖feel

到底點解要用4:3

好心佢focus親情好過啦
條女睇完佢個回憶就放低哂 變番開心回憶
有冇兒戲咗啲呀

係喎

呢套爆好多

嘩
最後心願老土到好尷尬
起晒雞皮

我覺得似扮謝霆鋒

個感情建立有啲兒嬉

佢哋連住咗 個茶餐廳夥計點同佢講 而隻鬼又唔知

都係頭兩集最好

琴日已經嘛嘛

今日直頭差

意念幾好嘅 但硬係唔知點咁

我覺得佢成件事都係因為佢老母呀
戲份著重落屋企 起碼都可能會感動
依家淨係覺得好眼訓

琴日算係咁
因為得一個鐘
ideas好好

但拍得唔好。

太貪心。

得返3個字
睇下點夾硬嚟法

跳得勁快
睇完回憶
條女鳩up幾句就放低咗件事變咗開心回憶
但當初又講到件事對佢影響好大 好內疚
係影響咁大就唔會咁快放低啦

係
第1 2 3係比較完整
但第4集贏idea

我係你個女呀

做了

咁就比人入屋

個老母咁易信

同阿媽講Hi Auntie

條仔啲戲……

劇本差

個鐘七點，但窗有陽光

我未get到個意念

痴撚線 佢係課室大大聲鳩嗡啲人撞聾咁
老母係廚房 細細聲講都聽到

如果係夏天遲落山唔出奇，但又個個著冷衫

可以再老土啲, 救命

呢集好似係專登去返上一個年代

好小學雞既劇本

好似想煽情
但琴日個阿伯仲感人過佢成45mins鋪嘅親情線

男女主啲戲真係...

因為啲人唔鍾意佢

今集科技成份又真係少

22:20都未知呢集主題講緊乜

做乜鬼

今集完全冇感覺

六點九姐

呢集真係有返17-18年果浸VIU味
好彩呢集個編劇淨係寫呢集

死咗之後要放低自己一啲...執念？
嗰種牽掛變做行李我覺得具體咗嘅

條仔啲戲好老尷

sell珍惜生命。唔好跳海

但個放低嘅過程一啲都唔深刻
入條仔回憶 講幾句
放低了

望都冇撚望喎

真係好老套

但其實人死咩都帶唔走

觀塘海賓？

起碼跳舞伯伯會眼濕濕
依家淨係覺得起雞皮 好撚老尷

今集真心麻麻地

頂唔順....

我都覺
去到呢度反而唔理解做咩會超重咁多

西環

個flow錯撚晒 又老套
本身對呢集4:3有啲期待 睇完後

帶到25毫克架

今集算唔算good end

究竟邊個寫到個咁老土既劇本

true tv

好撚老土呀！

終於有個true tv咁出一出嚟

第3集蛋

又會知個男仔個墓喺邊？

睇到2225都唔知想講乜

老土過台劇

完咗啦？

見過佢呀媽所以知？

譚惠貞好似新導演？
致青春的我定唔知咩嗰套

跟我條女睇韓劇可能都冇咁悶

完

今集冇集集都有果首悲慘bgm

今集無專心過

七月14一個女仔見鬼然後幫佢了結心願投胎既故事

題材問題

老母睇完
做乜呀 開頭個idea都幾好
後嚟做乜
想見老母直接講咪得

唔止個畫面比例都翻咗80至90年代 連劇情都係

懶係行治癒系 台灣純愛 加少少韓劇咁

下題好似好番啲了

小谷

重播上一集仲好啦

網劇質素

下集似乎講返科技？

衰撚過熊仔頭嗰啲

連80-90年代 都做唔到咁柒啦...
ETV咁...

老母: 呢套我真係估你唔到（下一個節目名）

下集可以期待

冇乜意思

似姜濤

好似之前幾集都係佢導演
有一集去睇戲 女問男係咪套 以青春的名義 悶親佢

一開始以為係用往生茶餐廳做重點
用嚟做重點咪幾好

睇到完場 老豆：即係想表達咩

下集應該係好睇 周祉君 谷祖琳應該都幾好戲幾貼地

根本冇人知
得導演知
老母話比Viutv fake咗
佢睇完前4集今日係咁叫人睇
瀨撚哂野

講唔同人入嚟都ok呀 深夜食堂d friend

咁樣實好睇好多
唔洗多人
淨係講佢一開始入嚟見到嗰2個學生就夠

講埋個伙記都正過依家九唔搭八
睇下估你唔到算

伯母好慘

今集真係谷底

等黃秋生先睇

啲人係WhatsApp圍屌佢
: 又話好睇嘅
: 想講乜呀 你明咩？
: 咪又係同開台一樣質素

媽媽

條條線跟跟下就斷咗

上一集extend到兩集
然後cut左今集仲好啦...

講高科技整容
起碼啱返理想國嘅主題同feel先啦
今集究竟發生咩事

偷睇咗節目表 下個禮拜啲故事睇落去幾正

我唯有安慰你，理想國係青協O既PROJECT，用演藝學生做編劇。
基本上全部業餘，雖然慶幸係......暫時睇呢位編劇淨係編呢集

最期待聲音監獄

前4集係超班
呢集拍嗰個係咪Year1
btw學生都咁有飛屎
叫到咁多老戲骨出嚟

好想睇谷祖林，佢做應該幾好睇。
周祉君我覺得還好

上一集果個係寫開舞台劇，我睇本小書d作者簡介有唔少係在職人士，可能其他係學生。

第五集想帶出嘅訊息：唔好自殺 會後悔 eg. 家人、
、欺凌問題嚴重 eg. 乸型肥仔and篤人出貓、通漲、 靚仔比肥多着數、明星要陪客、追夢唔易

思考：女作家其實係因為愛，定為咗自己，先肯接收男主角嘅負面行李呢？

我幾like一句：咩你覺得 得有重量嘅野 先叫沉重嘅咩？

其實都大約get到想講乜
但係硬係呈現唔到出嚟咁

【 新書講座︱黑色科幻 x 香港未來想像──由《理想國》x 《人形軟件》x《黑夜旋律》說起 】

RFID智能身份證、智慧燈柱、社會信用評級，老大哥越走越近，究竟科幻小說中的場景離我們有多遠，究竟科技將會為香港帶來一個怎麼的未來？是福是禍？這個分享會或能為你帶來一點啟示。

這次，由知名科幻作家譚劍主持的分享會將聯同數名新進本地編劇，藉著幾本新著的科幻小說，以本地故事為背景，模擬黑色科幻所建構未來的香港。

────────────────────
日 期｜2019/8/10（六）
時 間｜15:00 - 16:30
講 者｜吳庭萱、陳永康、陳衍若、鄧立婷（《理想國》劇本改編小說集作者）
主 持｜譚劍（「全球華語科幻星雲獎」得主，著有《人形軟件》、《黑夜旋律》等）

▶ 立即報名：
────────────────────

活動詳情：

聽日油麻地 Kubrick 有分享會

//13個關於未來的故事......透過不同單元，探討人性與科技之間的關係。//

今日喺餐廳同我條女係咁推介《理想國》呢套劇，同佢講：「呢套野講未來科技同人性互動嘅想像，幾有意思。」

然後我就同佢喺餐廳睇咗今晚呢集，睇到一半，我條女已經問：「今集講咗乜野科技？」我答佢唔到。(今集頭一半我以為只係鋪陳，已經覺得條橋做乜咁拖，仲以為去到條泡菜風嘅回憶部份，會開始呼應番「未來科技與人性」嘅主題)

點知睇到最尾，屌那星！全集真係一套行貨愛情青春劇！
科技？無！
人性？只係好流於表面嘅「死者放唔低親人 + 兩滴馬尿」！

一開始我見條泡菜風講「我網上D負評都唔少架喎」，我仲以為後段會講未來嘅網上可以點樣人格謀殺一個人，點知乜都無，淨係拋得一句「躁鬱症」就係死因！

仆你個街，我條女仲以為我fake 鳩佢、引佢睇《理想國》等佢中伏呀！

今集好撚割凳！

第5集好睇
btw 唔明對上極樂太平個集個ending係想點

睇完發覺黑鏡真係好高質

netflix，邊有得比。

呢套搞搞吓似世界奇妙物語多啲，
有純愛，有喜劇，有悲情

琴晚以為睇錯 今日再睇最尾海旁熱身個陣佢係反轉播
左邊隻船正常係應該向前行

ar眼鏡果集高質

從歷史中學每一課 到今天該如何
過去的事不能再從頭如果 未來絕不能錯
因 我到底是我 堅守我的承諾
歷史沒有如果只有看我將怎麽做
看 這錦繡山河 給我已經太多
讓我全心全意把這土地建成理想國~

咁即係代表咩 係咪有啲咩特別意思

Thx

補返第一集, 個劇本好正喎

痴線仲有感人位

播咗咁多集
我會咁樣排：
1~4>3>>2>>>>5

2 其實ok喎, 至少角色比想像中做得好, 5係連演技都難睇
2>>>>>>>5

又係依個垃圾視評人
唔做資料搜集 唔知頭唔知路就屈9人
唔中立 無評論 唔好睇咁多

2我都覺得好睇，又好笑

agger , 唔似1,3成集都咁沉重，sad end 得黎中間又搞笑，特別話隻雞係白雪公主

第一集由頭喊到落尾

第五集變晒feel男女主演技勁尷尬 唔想睇落去

好悶，希望之後表現會好d
如果唔係姐係浪費咗推廣viu嘅好機會

開波

唔通呢個先係Rachel 原樣

個doctor係咁倒自己米

個港女真係好港女

洗唔洗咁

個肥婆男人嚟？

因為1.2米

隔咁遠點拍拖

Ted哥有睇
好開心再見到你

谷祖琳好正

唔係因為佢嘔咩

樣變咗身形變唔變到

啱啱跌咗把姐嗰個都係整容??

理想國浸味終於返嚟啦

肥西串到

點解有預感會失敗

關你鬼事咩肥婆

又一齊追劇

好開心
呢套高汁呀

應該唔係，如果係唔想煩到人唔應該係咁語氣

小美麗

假美麗

咁化學㗎

下
要再整架？

幾好睇 我啱啱先追晒前幾集

件肥西好難頂

識貨

掂一掂就打回完形

靚女仲要整，咩世界

你都唔知套野up乜

呢話暫時堅高質

搭地鐵嘅一堆人打回原形喎

吓，我以為掂完人之後隔翻開就會變翻，點知要整過
真係醜樣嘅真整容好過

本身個樣仲靚過整完既

所以先話1.2米距離
因為係人地睇自己

咁有春用咩 正常都真整容啦

呢套整容技術喺香港好難work，市區鬼咁多人，好難經常同路人保持1.2米距離。

仲要一次唔平
行街都唔得掂

真啊，靚咗要保持距離，靚嚟托咩

大野智巴

我都以為係
整多幾次分分鐘貴過實體整容

唔怪得之一開頭條女唔洗幫手執遮…應該係驚掂到佢

佢冇追開架
留完言就出番去架啦

1.2m距離，咁點錫同㩜？

佢頭先咪話，唔靚都無得攬錫，不如要靚，cls

搵到你地就得啦

有幸得到ted god關注

嗰陣科技咗發達
用120個技術整間假屋屏障出嚟得唔得

報警有用咩？屌你

依家香港直情係唔保護你

報警有用咩

個醫生咁易落叠

的確 小市民 WFC
24小時呢D野 係差佬/有錢有先會有

咦，醫生自己無做120架
但佢女朋友都有做120，係咪八年無掂過女方

咁佢都聽到個電話的

咁都比你發現咗

痴線，有科技仲拎把尺人手量

醫生好似好耐無掂到真人咁

做120
連攬自己個仔都唔得wo

畢竟之前都係做虛擬野，仲要保持1.2米距離

溝女就溝女啦

冇人用120整到習大大咁？

醫生似好耐冇試過同人咁真心咁傾計啫

個仔一掂個阿媽，就=流失幾十皮，比人打死都似

不過，懷孕中做嘅話算唔算有掂到其他人?生仔點算

陀完b先再做
唔比老公入嚟睇

個伙計

整完仲成個柒頭咁

諗唔到未整前係點……

佢好耐無掂佢條女

茶餐廳都要樣

啲劇
咁睇完全冇癮wo

套電視劇所有動作都借位

好低能…唔掂得

梗係要啦
你都想要靚女幫你落單啦

原來身型都整到
點執

幫你執緊同執完又係有得睇無得食，梗係好架

人地個外觀姐

個醫生點解要搵條咁嘅女

啱啱假美麗前面條女都執完瘦咗勁多

個醫生搵咁多錢都執著於找五蚊啦

痴線整完120咪無哂性生活

好慘

我冇記錯，心理學上真係有安全距離

不過香港邊有可能

旺角/銅鑼灣呢d有就奇

120除得架咩

無得扑

原來可以除

其他餐廳會嘅
但茶餐廳真係無預會有靚女幫落單

有乜好睇，無得掂嘅

不過原來有得除

一開頭有講係好似con咁戴

有靚女好過冇靚女

有得除就唔同講法了

又唔係未見過
咁執著做乜撚

有咗120都唔靚

以為一整咗就唔可以掂人

過咗上個禮拜嗰集即刻少咗人推post

但撞就會撞散？

攬下都鹹野

點除法

但都係一掂到就無咗喎

阿Deep個ex都幾樣衰

載咗行近個金屬板會短路

又唔係未見過除120
條女驚西咩

哩個畫面令我諗起盲女72小時嘅黃秋生裝人沖涼嗰陣

食蘋果好有死神feel

好慘…有得睇冇得掂

第五集太伏

巴打識貨，呢套真係好野

我有睇小說版，小說版有講d人本身係貼咗金屬貼，再配合個con先有修容效果，而家拍出嚟無。

頂，小說好睇d喎

流克

既然除得谷祖琳就唔洗堅持整容啦

話說1.2米唔係好遠既咩
成日都可放到一隻手位咁CLOSE

驚比個八公一撞就仆街

上個禮拜睇咗幾集，覺得有水準就推介人睇，點知就嗰集

係街啲人會撞到你

佢係怕突然暴露個真容比個老公認得

係咪一個好重要嘅前設嚟架？
會影響後續劇情？

1，2米話係人同人之間最舒適嘅距離
掂到先會解除整容

其實應該唔接觸就ok，1.2m係避免意外觸碰啫

一開頭個訪問有講

呀係WOR
岩岩講左唔可以掂
唔記得左

做住120頂住先啦

有錢好心你就移民啦

冇睇少少真係唔掂

醫生冇裝120？

一開頭有講話要佩戴金屬貼片
btw有小說版?

就嚟生得好似唔可以搭飛機？

呢套嘢有小說版？！

冇

無咁多錢做幾次掛

醫生實免費幫佢啦
如果開到聲

有呀，見前排宣傳係書展買咗嚟睇，都幾好睇，有d details 劇無，都幾得意。

係囉 斷估佢老公都唔會隨便捉住個街外人啦

人地可以攬
你睇下自己

書detail過影視版是常識吧

我地都無用開

個阿叔咪第一集果個嚟

師父又講得幾好wo

偷食又點唔到有咩用

佢個角色似係比人搞到好驚青，好驚麻煩到人，除非關個仔事先會堅強

男主角個師傅好似第一集有出過，但唔同左老婆

又話1.2米嘅

根本佢句野先係重點

都係叫理想國?

好奇唔知有無相關

係呀

都明佢條女咁緊張做乜
壞咗咪叫條仔整過囉 又唔洗錢

死嗰陣用一次都幾正
美好回憶 又靚

我都諗緊，係咪佢飛咗吳倚莉再同呢個女人一齊

佢唔想原來個樣俾人見到

佢好似啲整容上癮嘅人，一秒都唔想比人知原本個樣

唔想比條仔見到毛孔粗wo

重點係 又唔係未見過原裝樣
都唔知驚乜

果個無錢，呢個好有錢

唔會咁誇張呀

自己呃自己太耐

呢套又幾好睇喎

佢係面對唔到真實嘅自己

加上本身個格衰

係吳綺莉最後真係變左AI
然後林祖輝送走佢之後
溝過另一件

咪係明明一早見過
除低一陣會死咩

話說，上個禮拜溫妮沙值唔值得睇?
我望咗三個字覺得好悶就無睇，如果結局好好睇我就追翻

整咪又係條仔幫你整番

連掂下條仔都唔想 一齊幾年又唔記得
應該都唔太愛佢啦

我覺得OK啊

唔洗睇
哂時間

冇第5集既話

個樣一樣

條女先係唔明嗰個
價值觀唔同就分手啦

佢整完都倒及，咁整唔整有乜分別
比人包咪比人包囉低能咩

用唔係問題
你要識除囉

咪就係

同佢一齊係為咗免費120咋掛

好老套
你頂得順就睇

條臭閪

俾我飛9咗條女算
掂又唔掂得 一方面不停鬧9我 一方面又要我幫佢繼續整
Cls

條女好煩

完全自我中心

醫生真心鍾意佢

條女啲logic

整爛佢個120就啱

見到佢踩佢阿媽件冷衫就燥燥地無睇

條女連拉番條仔嘅勇氣都冇
掂都唔想掂佢
留戀嚟做乜 分手啦

食蘋果係咪有咩意思

一日一蘋果
醫生遠離我

最正係整爛完就走咗去
要佢自己搵人整過

醫生個演員咁食蘋果法好慘

一日一蘋果醫生遠離我

咁容易撞到

唔真心就唔會唔介意素顏啦

就算無120都唔掂個男朋友，貪免費120啫

嬲親就食蘋果

食第二個係金玉其外嘅意思

嗰個年代仲有風雨蘭
以為會講青協

見到食蘋果食到流牙血，諗起牙膏廣告

佢都走得上去診所度避難，住得近唔奇丫

青協會拜關公，不了

條女整唔整都咁樣衰
港女格

我電腦嚴重delay
睇完你呢句過幾秒先睇到醫生講個幕

咁驚比老公搵到點解會企街邊傾計

今日唔用得120都唔比人掂？

但青協係行內reputation 幾好
好多人爭住入去做

睇嚟林袓輝第一話同第六話應該係唔同角色。

網上直播一向慢過電視幾十秒

屌你
條女都係care有冇人幫佢執樣
貪免費120

嗱都話條女搏免費

都係為左個樣

整得幾靚都冇用
想同你上床個陣 你一除即刻嚇到縮

話口未完

傾計都綠帽
被迫害妄想

個老公打人打到好好笑

個癲佬好搞笑

哇屌

個bb

整咗就唔會上床

講到咁唔care外表，
又唔見佢溝肥西, 見到谷靚女一樣忍唔住，
其實佢條女錯唔哂

食蘋果應該有貪心既意思
諗起cocoon首歌

call白車啦屌
叫有咩用

嘩屌

班黑警咁撚快
奇蹟嚟

咪係, 好廢

完左

咁就完？

肥嘅都個個整容，邊肯比佢掂，講到世界觀係得谷祖琳一個女人唔想整咁

下, 咁就完

唔夠喉

下完嗱?????

其實下下咁結尾最後會串聯做咩故事

屌你
Viutv 永遠都係衰埋尾
比次完整小小得唔撚得

叫下救命就會黎

小說好睇d
同埋前幾集d鏡頭靚d咁嘅

下 完啦

佢同佢條女一齊咗八年，應該唔會只係睇樣
一齊咗先發明120

個結局想點

又係有頭無尾
同黑鏡差好遠

22:25 就完？

小說點埋尾

小說有冇ending

小說結局都係咁？ 有冇完整結局講黎聽

小説個結局係點？

第一二三集尾都算完得好。

有淇淇

回水呀，咩鬼嘢open end

集集都open end

次次都係個尾

7-11 blur得咁肉酸

下集係咪又會冇頭冇尾
btw諗起黑鏡第一學History 嗰集

太平山個集最衰

下集個預告唔知想點

唔係唔可以open
而係太過虛無喇

集集睇完就要推小説撚出黎解話

應該係拍嘅時候無留意

衰唔過呢集

下集似 Eternal Sunshine of the Spotless Mind

林祖輝

呢集衰啲
睇完都唔知個後續點
太平山都可以諗下走到定走唔到
呢集個尾直情冇乜後續open end都不如

係囉，八年喎
一開始話一禮拜除一次120，之後一路縮
縮到而家anniversary都唔除唔比掂
真係條仔問題？

唔係喎，我睇完今晚呢集之後，反而覺得太平山仲好過今晚果集

個小說係多d detail 係講到醫生一路好想同人接觸，而終於有喇但偏偏呢個人要係佢手上死，
同埋有屌d警察都用120，
7仔d人又落閘唔理出面d人咁。

聽晚又有胡卓希

咪就係，咁就好似係未完成嘅作品咁，臨急臨忙播出嚟

比人捅就完

咁樣正常好多

即係個結局都係一樣？

成年黎連手都無掂過條女
咁仲算係拍拖咩

呢個END好好多喎，真係時間太少啦

以為最多係無咗個B
點知要死

咁真係套嘢拍得曳

咁先係正常結局

咁樣完整好多

差好遠，而家個結局係無講人死唔死，無講警察有用120(頭先畫面判斷唔到係唔想亂郁傷者定咩事而未有接觸)

係呀，但多好多細位好睇好多。
呢個故仔係小說第一個故仔，就係睇完先期待呢集見幾得意

特登open end

睇咗咁多集，第二集係最好
但係集集都有少少抄外國劇/電影之嫌
Black mirror/west world/Her/Eternal sunshine of a spotless mind
新導演嚟講，我buy原創性高嘅仇老爺爺多啲

今晚呢集真係唔得
無啦啦就完咗

每個蘋果都淨係食第一啖係咪想表達只如初見既意思

失憶針
打完唔記得件事好似係

你講緊邊集

想問本書係由劇嘅編劇自己寫？

冇計，時間有限，唔可以拍咁多野

我只係指個ending 今集都有講好谷祖林個結果
但太平山係成班人走咗出去，連見到咩都唔知就完咗

今集個導演係第5集個導演
譚慧貞

咁樂極太平山小說嘅結局係點

唔係全部都係佢拍架咩？
定係集集唔同
D credit 細到睇唔到

太平山之前有一集講話有七個人逃出太平山，咁你都可以話佢哋成功逃出嘅

我淨係記得第5集同今集係佢
驚有伏 睇定個導演
點知又係佢

個shot咁拍唔係無留意啦
係唔知審查咁嚴要blur
但係可以blur得靚D囉 唔係三個長方形撻上去

但第5集d畫面靚好多靚過今集

我先幾日貼左無人理

記憶中集集有佢份

譚慧貞 好似1-8 13話導演，中間有話唔係佢

每集

尤其是係第一集
根本係反問緊觀眾

明明頭幾集都好好睇，見個個狂讚的起心肝追返嚟睇，上一集同今一集又差咁遠

第一集嘅open end 可以接受，我覺得埋得幾好，唔會太過兀突

如果個開放式結局個批判性唔夠力水 甚至係無意思嘅話

導演都係規矩啲拍返個完整結局 眼高手低得太明顯

只係播咗6集
其他唔知

《千針百孔》：模範情侶即將結束愛情長跑走進婚姻殿堂，為求順利完婚，深陷婚前恐懼的新娘決定打下「失憶針」，打完針后，腦海裏竟然產生了從未有過的未婚夫出軌的殘留影像。
《機械人三原則》：男子購入最新型號的女僕機械人，她能夠認識並學習人類的思想情感與行為，人類與機械人的界線變得模糊。近來，市面上機械人的意外事故頻繁發生，與此同時，女僕機械人在家中發現了一封有關回收機械人的密函。
《BFGF》：宅男為求伴侶加入了最新的線上戀愛配對系統，但因缺乏社交技巧屢屢碰壁。好不容易碰到了心儀的對象，戀愛進展也越來越順利，宅男在沒有防備下踏入了甜蜜的陷阱。
《堅尼地公審》：《網絡公義法》通過，市民的網絡提案若獲得十萬聯署，政府就會作出相應行動。網絡KOL在討論區呼風喚雨，某日將一情場騙子「起底」，贏得網民追捧，誰料事情突然反轉，昔日高高在上的KOL反而成為鍵盤戰士的追討對象。
《沒有悲傷的世界》：一對中產夫婦原本過著幸福美滿的生活。在一次意外中，丈夫發現這個完美的世界原來只是鏡花水月的幻象。他決心帶領妻子逃離出這個虛假的世界，但是真相往往出人意料。
《裂縫》：男子搬入新居後，與一窗之隔的女鄰居甚為投契，漸生好感。當他鼓起勇氣打算表白心跡時，發現鄰居住客和陳設完全不同，之前的女鄰居則神秘消失。更令他震驚的是，女鄰居早在六年前在該單位被謀殺身亡。
《聲音監獄》：一慣犯被判進新建的智能監獄，以前的獄吏由智能管理的聲音監控系統代替。慣犯對該系統煩躁不止，卻換來扣至負分的懲罰，刑期更按年遞增。此時，一溫柔的當值聲音監控員出現，幫他度過了一個個難關，甚至獲得了與親人通電話的獎勵。但是沒料到，這一切竟隱藏著一個巨大的陰謀。

之後個幾集似乎係陰謀類
希望劇情會刺激D

黃秋生果集好似最正

坐定定等睇

噚晚嗰集未睇

癡線

經理人

有Jackie BB

條女把老牛聲

特登講比士多啤梨嘉嘉，係咪佢兩個有嘢

善姐個樣熟面口

張天愛

work smart not hard

有冇咁多嘢要搞

有，而男方又唔幫手

結婚你估真係少野

幾時拍旁邊的幸福

大埔 藏屍案似彩蛋

呢個係咩Ali條仔？

阿咩到依家都係靠瞪大眼同嘟嘴做戲

失憶針

要問麥犧茵

呢個頭睇唔慣

好想睇番無痛失戀

失憶針又話係處方
點解好似個個都用得咁嘅

真係好正,我久唔久翻睇

可能藥房有得賣

女主角佔中時金鐘出現過 free hug

圖呢

無影

用震多過用m巾

好似吸毒咁

盧覓雪把聲

芳姨把聲好八婆

一試就翻唔到轉頭

認唔出

唔記得晒之前所有嘢，結婚啲嘢又要由頭揀過

但其實根本解決唔到件事

根本就係吸毒

同埋酒席無咗 佢會唔會唔記得跟住就無訂到

我都覺得會唔記得晒

吸毒咁款

用藥過量會點？

冇講，淨係話只可以三日打一次

係咪兩公婆都狂打針

有預感會出事

痴咗線咁打針

唔覺老公有嘢煩

一定會啦

120廣告

上一集個訪問

120

你唔覺老公好呆咩

直情係琴日嗰集開頭

唔係淨係唔記得情緒咋咩?

頭先佢第一次打針嗰時好似話會忘記情緒同埋表面記憶?

一開始個條女啪完針都唔記得點解佢老公面上有蛋糕

大姐明

科技就咁先進
個腦仲咁文塞

好難頂

屌你老味喺到單單打打

咁大煙

屌埋人地老豆老母

而家都係咁啦

但頭先話唔記得咩係用家自己選擇?

好仆街

我都唔想嫁啦屌你
有個咁嘅奶奶

屌佢老味 條仔老母好乞人憎

個奶奶

本身阿咩都唔想結婚，仲咁搞法

btw又提嘉嘉，係咪有路

但嗰陣應該講緊好多年後嘛
依家啲後生都冇咁傳統啦

唔生真係死罪
仲要六代單傳

人哋已經好慘，仲叫人食橙

個女主角幾好戲

政府連燒衣都禁埋。

個老公咁，有得揀就唔好要。
成個群腳仔咁

岩岩劇入面電視見到侵侵

突發情慾戲

會唔會見到佢打針

met lin

渣波邊

有左

胳肋底姐

Ali有冇睇緊

開始分唔到現實定記憶

似係副作用

副作用來了

打針副作用

路人講蝗語

吸毒咁樣
副作用黎喇

希望呢個唔好係現實

本身條仔唔係衰 但個老母太難頂

每一集總有啲人講普通話

食開靚女見住啲粗嘢應該無感覺嘅

幻覺?預見未來?佢老公都無頭髮

條女起身果陣met條仔lin

阿咩唔差wo

好似每一集都會有人講
似乎有啲暗示

蚹蛤蟈蜻

屌過

中港融合

但ali係女神級。

唔想變預言劇啦

個晚飲醉咗

出軌

睇唔清楚
到底留言即係點

呢個情況係人都預計到，唔使預言

帽

幾鍾意睇佢

小三

小你老母三

而家已經周街都有人講普通話。

呢件老公咁裙腳
送比你啦

小你老母三，情婦呀

ceci都出過軌?

Jackie BB都係黑髮好睇

應該係啦
互相都出過

又係飲大咗出事

陳炳銓
笑咗

呢集好睇

阿炳全

真名

胡卓希，陳炳全

出事㗎嘛

條友係咪Expedia

似

今集一開始出現個低胸裝條女好似又係謝寧個女？

唔係

咁係咩

唔好意思，我答錯問題

哪裏只得我共你mv個男主角

Jackie ig 係咩

好似係dear jane 三部曲 mv男主角

嗰個係黎學勤

屌

咁嚟換妻

原來一早2個都啪過針

一見親啲綠帽情節好撚尷尬
尷到唔想睇

佢係trivago

咦 係喎

咁邊個係expedia？

做咩要自爆
有著衫褲 係廳
洗咩咁驚

仲係回憶緊？

达哥

望住佢兩個著番衫喎

著番T shirt咋wo
裡面有著背心

衣衫不整喎

條女出軌但啪針啪到以為係條仔出軌

兩個都有

一年就冇哂頭髮

咁都無話條仔無

各有各啪

各有各打針

陳炳全好好戲

打和把啦，super

其實唔講好地地

其實做咩要講啫
大家都愛對方
忘記咪算囉唉
講大話寧願講一世

係囉 何必要咁呢

講出嚟做咩，啪多針唔記得咪算囉

個男主角d戲，誇張到好似做舞台劇咁

阿炳銓做戲做到我好肉緊

同Ali對戲對得多

@jjackielauu

都習慣左十年有咩原諒唔到

其實哩啲嘢有無針都會發生

其實經營上各有各問題
大家扮睇唔到唔代表無野

有時自欺欺人都唔係一件壞事
又唔係唔鍾意對方
何必
又有失憶針
繼續幸福落去咪算

佢原諒唔到自己又接受唔到係習慣

係，估唔到
夠阿咩啲戲抽

今集拍得住第一集

吵完就結婚

奶奶始終係個問題，結到都遲早俾佢搞到離婚。

都係結到婚

我估可能啪左針

唔係同奶奶住，應該冇咩事嘅